[
  {
    "question": "โรงงานผลิตอาหารแห่งหนึ่งมีจำนวนพนักงานทั้งหมด 1,200 คน โดยเดือนแรกมีอัตราส่วนของพนักงานที่ฉีดวัคซีนเข็มที่ 1 ต่อพนักงานที่ยังไม่ได้ฉีดวัคซีนเข็มที่ 1 เป็น 7 : 17 เดือนที่สองมีพนักงานฉีดวัคซีนเข็มที่ 1 เพิ่มขึ้นอีก 400 คน และเดือนที่สามพนักงานที่ได้รับการฉีดวัคซีนเข็มที่ 1 ครบทั้งหมด จำนวนพนักงานโรงงานแห่งนี้ได้รับการฉีดวัคซีนเข็มที่ 1 ในเดือนที่สาม ต่างจากที่ได้รับเข็มที่ 1 ในเดือนที่สองมากกี่คน",
    "choices": ["100 คน", "150 คน", "200 คน", "500 คน"],
    "correct_answer": "500 คน"
  },
  {
    "question": "ข้อมูลการส่งออกสินค้าในปี 2563 ของประเทศไทย พบว่าสินค้านำเข้าประเทศรวมมูลค่าการส่งออกประมาณ 21,000 ล้านดอลลาร์ ประเทศญี่ปุ่นมีสัดส่วนประมาณ 18,200 ล้านดอลลาร์ ประเทศจีนมีสัดส่วนประมาณ 5,200 ล้านดอลลาร์ สินค้านำเข้าประเทศญี่ปุ่นมีมูลค่าการส่งออกคิดเป็นกี่ดอลลาร์",
    "choices": ["2.1 × 10^4 ดอลลาร์", "3.05 × 10^3 ดอลลาร์", "1.48 × 10^3 ดอลลาร์", "1.48 × 10^2 ดอลลาร์"],
    "correct_answer": "1.48 × 10^3 ดอลลาร์"
  },
  {
    "question": "กำหนดให้ a เป็นจำนวนจริง ที่สอดคล้องกับ (x-1)^2 + 2x + 1 = x + a^2 และ x + a = 1 แล้ว a มีค่ากับข้อใด",
    "choices": ["3/4", "1", "2", "13/2"],
    "correct_answer": "1"
  },
  {
    "question": "ให้กราฟของฟังก์ชัน f(x) มีลักษณะเป็นพาราโบลาหงาย ถ้ากำหนดโดย f(x) = 2x^2 + ax + b โดยที่ a และ b เป็นจำนวนจริง ถ้ากำหนดให้จุดต่ำสุดของกราฟอยู่ที่ (1,1) แล้ว a + b มีค่ากับข้อใด",
    "choices": ["-4", "-1", "2", "3"],
    "correct_answer": "-1"
  },
  {
    "question": "จากกราฟราคาทองคำในตลาดโลกตั้งแต่วันที่ 26 สิงหาคม 2564 ถึงวันที่ 25 ตุลาคม 2564 ข้อใดกล่าวถูกต้อง",
    "choices": [
      "ถ้าซื้อทองในวันที่ 6 ก.ย. แล้วขายในวันที่ 10 ก.ย. จะได้กำไรมากกว่าขายวันที่ 24 ก.ย.",
      "ถ้าซื้อทองวันที่ 15 ต.ค. แล้วขายเมื่อใดก็ได้ไม่เกินวันที่ 25 ต.ค. จะได้กำไรแน่นอน",
      "ถ้าซื้อทองวันที่ 1 ต.ค. แล้วขายในวันที่ 6 ต.ค. จะได้กำไรมากกว่าขายวันที่ 11 ต.ค.",
      "ถ้าซื้อทองในวันที่ 1 ต.ค. แล้วขายในวันที่ 6 ก.ย. จะได้กำไรมากกว่าซื้อในวันที่ 1 ต.ค. แล้วขายวันที่ 25 ต.ค."
    ],
    "correct_answer": "ถ้าซื้อทองวันที่ 15 ต.ค. แล้วขายเมื่อใดก็ได้ไม่เกินวันที่ 25 ต.ค. จะได้กำไรแน่นอน"
  },
  {
    "question": "ที่สาธารณูปโภคสี่เหลี่ยมผืนผ้าแปลงหนึ่งมีด้านยาวกว่าด้านกว้างอยู่ 13 เมตร ที่ดินนี้มีด้านยาวด้านหนึ่งติดกับแม่น้ำ ถ้าวัดความยาว 3 ด้านโดยไม่รวมด้านที่ติดแม่น้ำ จะได้ 49 เมตร แล้วที่ดินแปลงนี้มีพื้นที่กี่ตารางเมตร",
    "choices": ["264 ตารางเมตร", "300 ตารางเมตร", "770 ตารางเมตร", "1,014 ตารางเมตร"],
    "correct_answer": "300 ตารางเมตร"
  },
  {
    "question": "อัญชันซื้อลูกชิ้น A ราคาลูกละ 9 บาท ชนิด B ราคาลูกละ 13 บาท ถ้ารวมซื้อทั้งหมดจ่ายเงิน 366 บาท โดยซื้อลูกชิ้น A มากกว่าชนิด B ถึง 4 ลูก แล้วจำนวนที่ซื้อชนิด B มีจำนวนกี่ลูก",
    "choices": ["15 ลูก", "17 ลูก", "19 ลูก", "21 ลูก"],
    "correct_answer": "17 ลูก"
  },
  {
    "question": "ถ้าผลคูณของจำนวนบวกสองจำนวนเป็น 450 และผลต่างของทั้งสองจำนวนเท่ากับ 7 แล้วผลบวกของทั้งสองจำนวนเป็นเท่าใด",
    "choices": ["37", "40", "43", "45"],
    "correct_answer": "43"
  },
  {
    "question": "ถังขนาดรูปสี่เหลี่ยมมีฝาปิดประกอบเป็นรูปทรงปริซึมฐานสี่เหลี่ยมจัตุรัส มีความสูงเป็น 3 เท่าของความยาวฐานแต่ละด้าน ฐานยาวด้านละ 1/2 เมตร โดยที่ถังมีน้ำเต็มรูป 3/4 ของความจุ ถ้ามีปริมาตรน้ำรวม 24 ลูกบาศก์เมตร ความสูงของน้ำในถังจะสูงได้เท่ากับกี่ลูกบาศก์เมตร (π = 22/7)",
    "choices": ["33/4 ลูกบาศก์เมตร", "44/7 ลูกบาศก์เมตร", "66 ลูกบาศก์เมตร", "88/7 ลูกบาศก์เมตร"],
    "correct_answer": "88/7 ลูกบาศก์เมตร"
  },
  {
    "question": "โรงเรียนสร้างโรงเรือนเกษตรหลังคารูปทรงกรวย โดยขอบของฐานบรรจบกับขอบของอาคารกระบอกกลม ด้านหน้ามีช่องเปิดโค้งเล็ก พื้นที่ 14 ตารางเมตร ถ้าต้องการซื้อพลาสติกคลุมหลังคาและด้านข้างของโรงเรือน ยกเว้นช่องเปิดโค้ง โดยกำหนดให้รัศมีวงกระบอกกลมยาว 7 เมตร สูง 9 เมตร และทรงกรวยสูง 4 เมตร ต้องซื้อพลาสติกทั้งหมดกี่ตารางเมตร (π = 22/7)",
    "choices": ["176 ตารางเมตร", "198 ตารางเมตร", "346 ตารางเมตร", "360 ตารางเมตร"],
    "correct_answer": "346 ตารางเมตร"
  },
  {
    "question": "จากรูป x ยาวกี่หน่วย",
    "choices": ["5 หน่วย", "6 หน่วย", "7 หน่วย", "8 หน่วย"],
    "correct_answer": "7 หน่วย"
  },
  {
  "question": "เมื่อยืนอยู่บนพื้นหน้าตึก B เงาของตึกไปที่ยอดตึก A เป็นมุมเงยขนาด 45 องศา แต่เมื่อยืนไปอีกบนตึก B แล้วมองไปที่ยอดตึก A จะเป็นมุมเงยขนาด 30 องศา ถ้าตึก A สูงกว่าตึก B อยู่ 60 เมตร แล้วตึก B สูงกี่เมตร",
  "choices": [
    "60 เมตร",
    "60/3 เมตร",
    "60√3 - 60 เมตร",
    "30√6 - 60 เมตร"
  ],
  "correct_answer": "60 เมตร"
},
{
  "question": "กำหนด O เป็นจุดศูนย์กลางวงกลม และเป็นจุดตัดของ AD กับ BC ถ้า BC ยาว 3 หน่วย และ ∠DAC = 30° แล้วส่วนโค้ง AB ยาวกี่หน่วย",
  "choices": [
    "π หน่วย",
    "π/2 หน่วย",
    "π/4 หน่วย",
    "π/6 หน่วย"
  ],
  "correct_answer": "π หน่วย"
},
{
  "question": "ข้อใดไม่ถูกต้อง",
  "choices": [
    "การสะท้อนจุด A(1,2) โดยมีเส้นประธานเป็นแกน X จะได้จุด A'(-1,-2)",
    "การสะท้อนจุด B(3,3) โดยมีเส้นประธานเป็นแกน Y จะได้จุด B'(-3,3)",
    "การเลื่อนขนานจุด B(3,3) ตามแนวแกน X ไปทางขวา 3 หน่วย และตามแนวแกน Y ไปข้างล่าง 2 หน่วย จะได้จุด B'(6,1)",
    "การเลื่อนขนานจุด C(2,4) ตามแนวแกน X ไปทางขวา 3 หน่วย และตามแนวแกน Y ไปข้างล่าง 2 หน่วย จะได้จุด C'(5,2)"
  ],
  "correct_answer": "การสะท้อนจุด A(1,2) โดยมีเส้นประธานเป็นแกน X จะได้จุด A'(-1,-2)"
},
{
  "question": "คะแนนสอบวิชาคณิตศาสตร์ของนักเรียน 6 คน คือ 4, 8, 8, 8, 9, 13 ถ้าค่าฐานนิยมคูณด้วยค่ามัธยฐาน เท่ากับ 9 แล้ว (1/2)X + 5 มีค่าเท่ากับข้อใด",
  "choices": [
    "10",
    "11",
    "16",
    "17"
  ],
  "correct_answer": "17"
},
{
  "question": "ห้างสรรพสินค้าหนึ่งกำหนดให้ลูกค้าที่มาใช้บริการร่วมสนุกกับทางห้าง โดยลูกค้าจะได้จับสลากบัตรส่วนลดจากกล่องใบใหญ่ 1 ใบ ซึ่งมีบัตรส่วนลดมูลค่า 800 บาท จำนวน 15 ใบ, มูลค่า 500 บาท จำนวน 15 ใบ, มูลค่า 300 บาท จำนวน 26 ใบ และมูลค่า 100 บาท จำนวน 24 ใบ ความน่าจะเป็นที่ลูกค้าคนแรกจะจับได้บัตรส่วนลดมูลค่าไม่น้อยกว่า 300 บาท เป็นเท่าใด",
  "choices": [
    "3/8",
    "2/5",
    "7/10",
    "13/40"
  ],
  "correct_answer": "7/10"
},
{
  "question": "√(√27 × 81 × 3^5) ÷ √(-125) มีค่าเท่าใด",
  "choices": ["-9", "-3", "3", "9"],
  "correct_answer": "-9"
},
{
  "question": "ในการผสมแอลกอฮอล์ชนิด 500 มิลลิลิตร มีส่วนผสมประกอบด้วยเอทิลแอลกอฮอล์กลีเซอรีน และน้ำสะอาด โดยปริมาตรของเอทิลแอลกอฮอล์ที่ใช้เป็น 4 เท่าของกลีเซอรีน และปริมาตรของกลีเซอรีนเป็น 3 เท่าของน้ำสะอาด ถ้านำส่วนผสมนี้มาเจือจางด้วยเอทิลแอลกอฮอล์เพิ่มอีก 375 มิลลิลิตรแล้ว จะมีเอทิลแอลกอฮอล์ทั้งหมดกี่มิลลิลิตร",
  "choices": ["200", "300", "400", "500"],
  "correct_answer": "500"
},
{
  "question": "จากภาพ จงหาพื้นที่โดยประมาณของส่วนที่แรเงาซึ่งมีขนาดดังรูป กำหนดให้ a^2 = 7 (π ≈ 22/7)",
  "choices": ["98", "112", "126", "140"],
  "correct_answer": "112"
},
{
  "question": "ข้อมูลชุดหนึ่งประกอบด้วยจำนวนเต็มบวก 4 จำนวน ถ้าฐานนิยม มัชฌิม และพิสัยของข้อมูลชุดนี้เท่ากับ 6, 5 และ 4 ตามลำดับ แล้ว 2 เท่าของผลบวกของข้อมูลชุดนี้มีค่าเท่าใด",
  "choices": ["32", "36", "40", "44"],
  "correct_answer": "40"
}
]
